點睇中華聯邦主義

泛指近代以來主張中國、台灣、香港、澳門甚至漢字文化圈實行聯邦制嘅思想，提出地方政權應有自治權利，改變一向以來華人普遍相信「大一統」嘅觀念，反對「中央集權」嘅制度，認為每個地區可以因應本地嘅差異，實施唔同嘅法律同政策，變成一個近似美國嘅聯邦國家，又或者係類似歐盟，由好多獨立國家組成嘅邦聯同盟。

支持——正評
反對——負評

參考：

想知反對者反對嘅原因

幾理想，不過無咩機會做到

唔反對，不過唔樂觀

我都想根據返春秋戰國時期分治
或者可以係共主邦聯 (周天子)

中國人係有統一情意結
你見天下歷久都未嘗真正分裂成功，漢人最終都會歸於一國。

你敢提一國聯邦或邦聯已經錯咗, 人講中央集權民族國家你咪又講緊大一統
剔除港澳台中國先可能做到歐盟式邦聯同盟, 漢文化

我信終有一日會有地球聯邦 但首先要由地區自治開始

如果中國行聯邦制, 應該會變成俄羅斯果種假聯邦
家陣俄羅斯 都係聯邦制, 但又咪普京一條友話哂事

中國人喜歡 獨裁,專政.......邊有可能放權比 地方
唯一一個支持 各地自治既陳炯明都比個 統一膠孫中山 打走左

到時就會變成 新戰國時代
各個諸侯國都想侵略 其他諸侯國領土, 跟住變成敘利亞咁, 日日打到七彩
所謂既周天子 完全無人理佢, 當佢發up風

CIS啦
大中華乃原罪

如果中國分裂, 隨時又會打仗
我認為都係由得中國打餐死

香港做中立城市, 係旁邊食下花生算

華夏邦聯

唔試過又點知唔得
可惜孫中山係要大一統唔比陳炯明試

有D野唔洗試都知結果

正如你去中國搞反貪, 唔洗試都知失敗

首先一定要有爭霸之心，唔做到阿大唔會實行到，但係當你成阿大之後，你會唔會放棄權力實行呢個計劃呢？

所以做到就真係偉人

陰謀論d講句
如果中華地區行聯邦制，屆時大把藉口比外國勢力(美國干預內政事務。

所以支持中華聯邦合眾國

利申為了政治正確，不支持任何分裂主義

點解要加入乜鳩「中華聯邦」？

加入英聯邦唔好？

聯你老母

智力問題, 支那族既智力, 再過1000年都只會係一PAT屎

你唔會真係去試下跳IFC一次, 先知跳IFC會死的

根本就係ON

無端白事, 聯乜鬼野

聯黎做乜？ 有乜著數？

毫無原因, 毫無著數, 走去聯聯聯, 講穿咪又係大支那一統情意結！

一味幻想D自尋煩腦既大一統, 真係無聊

2017年都仲未訓醒

我會覺得終極目標係東亞共榮圈 / 東亞聯邦，包晒成個東亞文化圈。

Commonwealth可行啲